\documentclass[a4paper,10pt,norsk]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{babel,csquotes}

%opening
\title{Beskrivelse av kontroller og handlinger for ulike typer rettelser i Realfagstermene ved bruk av programmet Sonja}
\author{Knut Hegna}

\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents
\newpage

\section*{Generelt}
Dersom en av kontrollene går ut i feil, blir ingenting gjort med termen.
Handlingene utføres bare dersom alle kontrollene er uten lyte.

\subsection*{Om IDer}
\begin{itemize}
\item Et emnes ID forekommer på termen selv, 
\item Et emnes ID kan forekomme i andre termers SO-liste (samme register).
\item Et emnes ID kan forekomme som et ledd i én eller flere strenger av og til i ulike roller
\item en strengs ID forekommer på strengen selv
\item en strengs ID forekommer i strengelista til den termen som forekommer først i strengen. Hva betyr dette for strengen som begynner med sted og/eller tid og/eller form som emne?
\end{itemize}
\subsection*{Om logg}
Det bør føres en endringslogg som bør kunne kjøres baklengs for å opprette en tidligere tilstand.

\section{Legge inn ny term}\label{nyterm}
\subsection*{Kontroll}
\begin{itemize}
\item sjekke at termen ikke allerede eksisterer som emneterm, formterm, stedsterm eller tidsterm.
\item sjekke at termen ikke allerede eksisterer som BF til emneterm, formterm, stedsterm eller tidsterm.
\end{itemize}

\subsection*{Handlinger}
\begin{itemize}
\item tildele ID
\item legge ny term inn i riktig register
\item oppdatere data for web-søk.
\item oppdatere data for RII.
\end{itemize}
\subsection*{I BIBSYS}
Termen kan tas i bruk.

\section{Fjerne term}\label{fjerneterm}
\subsection*{Kontroller}
\begin{itemize}
\item sjekk om termen fins i strenger
\end{itemize}
\subsection*{Handlinger}
\begin{itemize}
\item må avgjøre om strengen skal beholdes dersom fjerning betyr bare ett ledd igjen.
\item ID-en fjernes fra andre termers SO-lister
\end{itemize}
\subsection*{I BIBSYS}
Termen må slettes på poster i BIBSYS, eventuelt erstattes med ny betegnelse, se også avsnitt~\ref{svitsje}.

\section{Fjerne streng}\label{fjernestreng}
\subsection*{Kontroller}
\begin{itemize}
\item Ingen
\end{itemize}
\subsection*{Handlinger}
\begin{itemize}
\item strengID-fjernes fra første ledd (oppgitt som ID i strengen)
\end{itemize}
\subsection*{I BIBSYS}
For de postene der f.eks stedsnavn for konferanser er feilregistrert i 691, må det følges opp i BIBSYS.

\section{Legge inn BF-term på eksisterende term}
\subsection*{Kontroller}
\begin{itemize}
\item 
\end{itemize}
\subsection*{Handlinger}
\begin{itemize}
\item 
\end{itemize}
\subsection*{I BIBSYS}
Ingen aksjoner.

\section{Fjerne BF-term fra eksisterende term}
\subsection*{Kontroller}
\begin{itemize}
\item 
\end{itemize}
\subsection*{Handlinger}
\begin{itemize}
\item 
\end{itemize}
\subsection*{I BIBSYS}
Ingen aksjoner.

\section{Svitsje Emneterm med BF-term}\label{svitsje}
\subsection*{Kontroller}
\begin{itemize}
\item 
\end{itemize}
\subsection*{Handlinger}
\begin{itemize}
\item dersom det bare er én BF -- svitsj utføres.
\item dersom det er flere oppgi term eller plassering (nummer)
\item
\end{itemize}
\subsection*{I BIBSYS}
Gjennomgående rettelse må utføres i aktuelt felt.

\section{Legge inn SO-term på eksisterende term}
\subsection*{Kontroller}
\begin{itemize}
\item sjekke om termen det vises til  fins i samme register. Viss ikke, spørre om den skal genereres, se avsnitt \ref{nyterm}.
\end{itemize}
\subsection*{Handlinger}
\begin{itemize}
\item legge inn SO-termens ID i termens SO-liste
\item spørre bruker om den inverse SO-relasjonen skal genereres
\end{itemize}
\subsection*{I BIBSYS}
Ingen aksjoner.

\section{Fjerne SO-term fra eksisterende term}
Fjernes i skjemaet og lagres med standardkontroller (?). Hva da med eventuell invers relasjon? Fjernes i egen handling? Skal brukeren varsles om at den fins og kanskje få handlingsvalg?
\subsection*{Kontroller}
\begin{itemize}
\item 
\end{itemize}
\subsection*{Handlinger}
\begin{itemize}
\item 
\end{itemize}
\subsection*{I BIBSYS}
Ingen aksjoner.

\section{Legge inn engelsk, nynorsk eller latin}
\subsection*{Kontroller}
\begin{itemize}
\item 
\end{itemize}
\subsection*{Handlinger}
\begin{itemize}
\item 
\end{itemize}
\subsection*{I BIBSYS}
Ingen aksjoner.

\section{Fjerne engelsk, nynorsk eller latin}
\subsection*{Kontroller}
\begin{itemize}
\item 
\end{itemize}
\subsection*{Handlinger}
\begin{itemize}
\item 
\end{itemize}
\subsection*{I BIBSYS}
Ingen aksjoner.

\section{Slå sammen to emnetermer}
\subsection*{Kontroller}
\begin{itemize}
\item 
\end{itemize}
\subsection*{Handlinger}
\begin{itemize}
\item erstatte utgående terms ID med nåværende terms ID i alle relevante strenger.
\item erstatte utgående terms ID med nåværende terms ID i alle relevante SO-forekomster.
\item BF-termer flyttes over (uproblematisk?)
\item SO-termer flyttes over, dubletter og SO til nåværende term må fjernes.
\item Engelske termer adderes og dubletter fjernes
\item Vitenskapelige termer?
\item Nynorske termer adderes og dubletter fjernes?
\item Forkortelser?
\item Definisjon?
\item Intern note?
\end{itemize}
Mulig å addere alle eller noen opplysninger fra termen som utgår til nåværende term og la bruker rydde opp før lagring.
\subsection*{I BIBSYS}
Gjennomgående rettelse i aktuelt felt
\end{document}
